【全新風格至創新】低調置業討論區 (335)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

有意成為低智老襯的你，可與低置鑽石專員北川巴聯絡
TG: Cupdio

有意成為低置業主的你，請先傾聽炭巴玉音

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年
「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 何東精神 (團結)
前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛，分化撚，mon-post狗或網軍，請大家多加注意!

該會員以往言論：

睇見隻豬就火滾想撕左佢

開金口講句要對年青人網開一面
而家旗下百佳, 豐澤等避開一劫
如果唔係被暴徒燒毀打爛唔知幾多間
我而家見到黑衫蒙面阻住我架車都唔出聲屌佢地
作狀支持佢地俾個like 等佢地放行

因為我當時太驚又怕死
所以同其他乘客撞你出門口
希望你無事
原諒我

街上面見到佢地都會避之則吉
怕會招惹埋d警察
琴日黃大仙站成班又面罩又防具咁衝入車廂
嚇到我下個站即刻落車

我80後 本身都係中產階級 收入穩定又係專業人士
雖然近呢個月都聽左好多理據話要爭取好多野
包括撤回逃犯條例 調整警權過大 之類
但係我就唔明點解一定要搞到武力衝突先收手
再加上止舉令警民官民矛盾越來越大 對香港真係好咩

點解要搞咁多野 真心唔明每個星期搞一兩單衝突暴動真係好咩 已經港九新界都搞砸哂

發現女朋友個WhatsApp 有同第二個男仔有纏綿對話
我知道個男仔有參加社會又搞衝擊
宜家想搞佢罪証再報警篤灰

【世間事不知怎分對錯】低調置業討論區 (334)

上一個post

係咪molam9la？

何文田山畔1房768萬沽 4年實蝕7%
文章日期：2020年10月16日 19:44

位於紅磡的何文田山畔，過去不乏蝕讓成交，新近再添一宗。市場消息指，何文田山畔2座低層G室，實用面積381方呎，屬1房間隔，設開放式廚房，外連露台。單位近日以768萬元沽出，實用呎價約20157元。不過，單位原業主於2016年10月以787萬元購入，持貨4年，帳面蝕19萬元或2.4%，若連同稅項及雜費計，料實際要蝕讓約56萬元或7%。事實上，該屋苑今年至今暫錄約12宗二手成交個案，只有1宗帳面獲利約8%，其餘11宗均屬低於購入價沽出或連使費蝕讓。

校網都抵

留名

[memberlm[/member]

窗台位就整大個房，再整舊差唔多大細既白色野放係地下
上面空左既地方就係窗台
橫樑一樣，邊度有樑就整個白色長方型凌空放個度，就代表有條樑頂住
咁你放傢俬就知會唔會撞到白色另加既部份

LM

新貼留個名

lm學野

直衝意思即係大門唔可以係上圖既左右
或者下圖既上下？

木紋磚可否打斜鋪或人字鋪

想請教下大家

市區舊樓
業主開650萬
但入面都幾爛 預全爆
匯豐估630
中銀估645

我自己心水就係610萬
應該開咩價俾經紀去傾好

叫佢拎票去傾600萬佢會唔會屌我混吉？

多謝大家

佢屌你，你咪換過AA去傾

有冇人真係試過砍到低過估價買

我有一間匯豐估緊570，最後埋deal 430，下個月收樓。唔肯講就換AA

但如果簽左睇樓紙都可以換AA嗎？

好 聽日俾票佢傾先
咁我出600先 睇下佢牙力
唔該巴打

應該唔會無呱 實有人急放

但你依個case係咪少成交個d?
減到咁多 好勁呀

我之前半新樓都可以低估價5%買到。其實呢個negotiation process 都係game theory. 邊個急就邊個做下把

舊唐樓？
正常邊可能壓到咁多

下個月收樓，即係最少一兩個月前買，
要見報一般已經見左

踩木櫈就夠高抹啦

想問下你樓底幾高？我都想裝吊燈 但樓底得2.4m

咪玩, 我三米高樓底裝完都覺得唔夠高

成交唔少，屋苑鐵路盤，3x樓齡幾正。
其實周不時都會有急走盤。
我果日收到盤，樓都無睇叫個Agent砌價，我就搭的士過去。 去到見到業主係度，立即開票叫agnet當面寫合約，再砌多口價

天水圍上星期都有2間9折盤

勁! 咁抵你食到

會唔會係你禁錯估價 jer

25% 折讓, 講講下都有D似

一定係，除非唔係

講下邊區?

搵到喇, 大西北 410 呎 ,
再睇下咩料先

同層年頭都有成交, 一樣係比同座其他層數平,
我講左D咩你自己諗

有無多d hints 想知係邊

唔講樓主資料喇,
我希望佢係假膠, 知點解咁平先買, 而唔係比AA fake左

睇黎有啲嘢先會咁平

最底層呎價都高過佢, 唔洗問都知有啲嘢

樓主，驚緊

怕左超合金巴打，以後都唔敢講任何嘢，免起底

其實知呢單野既,
仲可以係個AA或者同佢D同事,
無人知佢係唔係個買家,
聽完上黎吹兩句當係自己經歷

Excel jer wor

HSBC 估價要逐個禁?
定係可以用excel 就拎到?

逐個禁

一般2-3個月
問清楚包D咩, 好多"律師費"全包,
係唔計雜費(因為政府收)

高過估價8%買 做左傻仔會唔會要抬錢

汪汪間名鑄複式正到

AA 既保證未能盡信

高過網上估價？
有臨約都應該估埋比你

其實係唔係講梗呢座

我見成交價(唔好理呎價, 唔知邊邊錯)都差唔多, 叫做市價放售law,
無咩特別野既一定估足價, 筍唔筍就無concept

有無師兄知栢傲灣 派幾多%佣?

有啲野想請教下大家

話說個Agent昆我話 回1.6%佣
點知簽臨約個士又話唔知發展商派幾多%，焗我張回佣紙寫1%， 話之後會調整番。

而家個Agent 凶我話唔會調整，仲話同發展商講唔做我Agent, 一蚊都唔回一拍兩散。

咁仆街

上個post尾都已經有傾過
頭1~2張價單咁鬼平
d AA仲唔乘機搶錢

由入飛前已經無諗住會回 / 回足

好PK, 咁就唔見幾十萬

明明講好咗話會調整番，點知而家就反口，仲凶番我轉頭。

而家佢唔肯回足，可以點搞？

睇你係咪非買不可，係就真係無計
唔係就屌佢老母抽下轉

Btw,呢種aa好難避免

你都白字黑字簽左...可以點搞...

第一張價單, 再加咁難抽中, 駁唔過

我諗條氣應該好難先順到

搵個女AA 肉償

栢傲唔回都大把人衝

aa 狗真係無叫錯

簽晒野無辦法當豪比佢
忍到收左回佣果日之後放佢名上網數臭佢
（唯有咁做.......）

你咪試下開個post 之後整個google excel mark 低佢d 資料做第一個人 叫人mark 低d 黑心aa 狗 睇下有無人跟風緊整個blacklist 等以後其他人可以參考唔搵佢開單

搵女aa佢反口既 大家識做了

女aa反口又點，你做到啲咩？

diu 駁唔到

咩色aa咁仆街

咩色AA都有仆街架啦

柏傲新價單 貴左勁多cls 2萬3呎我使買大圍

個政府真係智撚障。。

卡片呢？

唔智障仲可以叫政府嗎？

浪澄灣有個高層兩房最新登記950萬

樓爆啦

大家點解睇到d 咁快既成交 source 係黎自邊到，等我學下野，thx

仲要向海, 放梗千零萬樓望樓個D有排坐

平得過份, 買賣雙方都係大陸名, 似"內部"轉讓多D

7.8% 都痴撚線
可能都一堆人狗衝

呢個方法幾好

正呀

求教 應該點解決

即是話，你想繼續直鋪但唔想得罪家人?

一係就畀多少少錢斜鋪。一係就係學我落個屏風隔斷左，咁樣舊磚咪唔會衝門口囉…

上回講到業主開650萬 銀行估630萬
但睇左樓 入面應該20年無裝修過 浴缸係粉紅色 爐頭係好舊個D D廁所廚房磚崩咗幾塊 廳牆又滲水情況 唔全爆根本係住唔到
我開600萬 個經紀又牙痛咁聲 又話叫我睇同區補咗地價居屋又成

屌9佢，收佣就收足，野就唔做足？

真係有興趣咪叫AA問唔問到業主還番一口價再研究

舊年年尾已經開始壓價喇

一定係等下先 寧願曬太陽 都唔會平租比班乞兒

好睇你個單位多唔多人睇樓, 如果無咩人睇既梗係簽左先,
比你租多10%, 但擺多一個月, 你都無多到錢落袋

樓上個圖唔係我
最近都要鋪磚 唔係好明衝大門意思

撚狗俠

同我講我睇緊個區疫情淡咗 多咗好多人睇樓 業主個價都硬咗好多 就嚟吹到小陽春咁 我話不了 咁我唔買了
佢就話幫我今晚係業主到做d功夫

話今晚還一口 睇下佢覆唔覆先

直鋪多數解作插，橫鋪有講法係步步高陞

其實我覺得都係睇條命生成點

真係無野 AA益左老友啦 益你咩
你自己諗啦

失業率創新高,大家唔好咁快買樓住,有排跌

你真係有見地

天水圍嘉湖山莊業主林太表示，半個月前阿仔買入樂湖居兩房單位，成交價330萬元，（但同類兩房跌到290萬元？）有乜所謂，平咗咪平咗囉，咁等住，冇計。阿仔租樓租4年，層樓要交返俾人呀嘛。（咁咪買貴咗？）有乜問題啫，人哋唔會100萬賣俾你㗎喎，290萬係低層嚟㗎啫，我單位中層330萬，正常呀。（但有專家認為目前入市是接火棒？）你要住，冇話接唔接火棒，業主唔會平賣俾你㗎喎。阿仔住開呢度，孫仔又係呢度返學，月租都成萬蚊。仲有阿女都租緊屋苑兩房，2樓咋喎，都八千幾蚊啦！

她認為，290萬成交單位業主可能買咗第二度，急住要放啫，咪平10萬囉，我哋買賣樓，知嘅！

追問市場不少專家指樓價跌一成？林太回應，290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。她強調，阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係要有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。

個經濟越嚟越差，國泰都話要炒8500人，黎緊3年最起碼跌3成，到時執平貨

專家食屎圖係 #2
長期置頂

依家低層都好貴

美聯物業西九龍一號．西九龍分行(2)高級分區營業經理劉念滿表示，入市信心增，西九龍指標屋苑泓景臺本月暫錄約6宗買賣個案，包括有2房單位剛以845萬元易手。

上述成交單位為泓景臺8座高層F室，實用面積508方呎，屬2房間隔，單位內櫳企理，景觀開揚，望山景，吸食同區客承接，成交價845萬元，折合實用呎價約16,634元。

據了解，原業主於2004年11月以約168萬元購得，是次轉手帳面大幅獲利677萬元，升值逾4倍。

最近西九四小好似回返小小?

按金還返比佢？

業主話到價先賣
最多減10萬
640

算撚數

呢D正, 即刻買入組個法團cap 水

咁大舊肥豬肉, 都肯定有人喉住
如果唔親力親為攪法團就儲多D錢啦,
唔好諗物管公司可以幫到手,
除非佢係發展商子公司, 同時有商業部份要分攤公家維修費,
咁佢地先會有機會比多少少力睇住單工程

"All money" 睇唔到咖

唔洗浪費個$100

呢樣真，全部訂金都一定要寫律師樓名Stake Hold

萬景峯好撚屈機，重貴過隔離新樓

唔值

靚地段嚟?
?呎

The Hong Kong BN(O) Visa will be open for applications from 31 January 2021.

There will be no quota on numbers.

A five-year visa will cost £250 per person. Applicants will also be able to apply for a 30-month visa which will cost £180 per person.

平到喊

唔知會唔會有3萬人走

過咗去都唔只喇
LOTR長期有人

下年年中有無機比現價跌3%呢

3% 你依家叫AA 幫你講價都講到啦

真係會今年再放寬？
上年先放寬完
Btw 上年放寬個時機真係絕佳
成功無令到樓價爆升下放寬

唔放寬, $6.0M+ 以上樓價一定跌得仲甘

今時今日正苦點都要托住個樓市，樓市仆埋街既話，失業率又要爆升

想問問大家，上月尾收左樓，單位得284呎，全爆翻新水電地板油牆，包埋廁廚櫃，唔計廳房傢俬同電器，間隔唔改，師傅報我27-28萬係咪屬於太高之前連埋房地台床+衣櫃+廳鞋櫃電視櫃報成36萬，嚴重out budget，因為都3x年樓，水電一手無理由唔搞

大執, 平均$1000呎唔算離譜
有無細項睇?

得個大數，無逐項list out幾錢，話逐項計錢會貴d

工程項目無寫包咩?
不如你搵下另外一個巴打個post, 佢個師傅好平

點可能價單冇breakdown, 對你好冇保障
即係其實佢鳩開一個價當全包?
到時做少幾多樣、用咩料都吹佢唔脹WO

呢個, 佢個價真係好平:
"605尺實用 32萬裝修 你問我答"

好貴
叫佢LIST ITEMS逐樣睇啦

咩原因逐項計貴d而家快餐店買套餐？散叫貴d? 咁都要寫清楚個餐包d咩先得嫁嘛，任佢講好無保障，到時又依樣唔包，果樣又話唔包，料又唔知個價包唔包，唔俾breakdown就揾過第二個報價，裝修真係清清楚楚好d

佢d 廚櫃廳房櫃全部造得好柒

唔好咁mean la
其實都係按樓主自己喜好整咖, 唔關個帥父
佢post過舊屋, D櫃一模一樣

佢報價單有list d工程項目既, 但隔離就無數, 得最底大數, 我都有問無得睇到邊到貴, 我都唔知cut邊d項目好

有報價工程項目list, 但無逐item報價, 得最底大數

果個post好似好多人都求個師傅聯絡方式, 但樓主有比到咩, 我有追過下, 但唔見有

小型工程就接受咁既報價
全爆裝修咁樣冇可能接受，用唔同料個價已經可以差好遠
之後個別項目想edit又任佢開價
除非你同個裝修佬好熟，熟到對佢100%信任，否則佢唔肯list就換人

有breakdown, 但無逐項報價, 得最底總數, 話個價全包, 包料, 依家都有自己搵多兩間報下價, 呢個係個舊同事黎, 佢都係做工程,幫我搵d用開既師傅報價, 但就咁樣

知道

佢好似叫人留TG, 再TG比contract 你咖

正常報價, 最少要咁:

佢有呢類報價list, 但就無逐樣報價, 得總數

真咩, 未計其他傢私, 仲要買電器, 我本身諗住連傢私頂盡廿尾

如果我都3百幾呎, 洗30萬多d, 我覺得ok, 但我得300呎都無, 老尷

我覺得少貴，我440呎全爆改廚廁牆，改水電，包廚廁櫃地台，都係30萬。
不過我嗰個係算平，朋友圈用開介紹。

我明, 但心理上就係覺得唔太抵講到尾, 能力唔夠

包衣櫃廳櫃1房地台

頂呀, 差到咁遠, 到抵裝修食水幾深

你嗰間我師傅可能20頭搞掂，不過佢退咗休幫你唔到啦
你搵d朋友用開好評嘅師傅再報價啦

係囉我就係係網上睇，再比較番自己都覺得貴，我有去裝修網睇番同我一樣單位果d價，我見人包埋傢俬，做埋入牆櫃先廿尾，雖然2年前，但唔會差咁遠掛

CCL 23-10-2020 176.85 +1.02

得總數, 簽完想改比佢獅子開大口,
另外出問題都唔知點扣佢錢

典型唔熟唔食case

覆錯..自膠

好行嗎

20A 要單位供電夠大先比到

都話未必得。
一般單位得單相63A ，最少要有三相32A先夠，但呢D單位大機會已經有大用電量電器，例如電熱水爐或大型電磁爐，點都要叫師傅認真計一計數先

師傳好似提過我係單相所以唔用得電熱水爐
本身都諗住用明火爐算，除左呢兩樣仲有冇咩大用電電器？

冷氣，一部8A 電，仲有浴室寶等。上面部焗爐用13A電，如果用明火，無其他煮食爐，唔開曬全部冷氣都有機會夠做既，呢D買之前問師傅先啦

夠啦 一般單位都係單相63A 點會唔用得 我重有分體2+1+1, 用得電熱水爐,儲水式就ok 不過我用明火+煤氣熱水爐 不過如果重有其他大功率電器就唔好一齊開就ok

啲裝修公司 無理咁多 唔會幫你計電
自己學下 W數除220V 睇下個A數會唔會爆
同埋幾多樣野搏同一條way

最易出問題咪冷氣，兩匹Full load可能得8A, 以為唔算大，但其實起動電流可以係二、三倍（詳細唔太識），亦因為咁一般用獨立20A燈曲。
煮食，沖涼熱水爐更加唔洗講，好多直性要三相供電。 仲有風筒，而家D風筒閒閒地都有2000W （9A)

有無人知今日大圍賣成點？

一Q清

好彩暫時你講個d我都接近唔會用

幾年無洗過?
吹D風出來會臭咖

年年都搵信興洗，洗完都係咁

「租轉買」客580萬 承接得寶兩房戶 (13:20)

文章日期：2020年10月27日

近日一、二手市況活躍，美聯首席高級營業經理黃家明表示，九龍灣得寶花園新錄一宗「租轉買」客人入市個案，單位為G座高層05室，實用382方呎2房戶，內籠企理，以580萬元成交，實呎15183元，屬市價。原業主2012年3月以287.8萬元購入單位，持貨8年，帳面賺逾292萬元或一倍。

好耐冇入，路過一下

好想問下 約左聽日簽mortgage
今日收到另一間offer好d
係咪都仲可以轉

Why not？

做設計都要時間既

d 鎖匙好似會比d aa 拎黎拎去

7M 上大圍站 studio
266 呎減去 22 呎露台同走廊廚廁既位，起居室既 size 係 2.9m x 3.6m 或者係 112 平方呎

我覺得冇乜關係，你企硬底價就得

你企唔硬，一樣會好快知你底價

何況AA都會預買家講價，唔會直接透露賣家底價

賣唔賣得出，睇你個價合唔合理而已

之前賣樓 開比AA 500萬 冇價講 冇客睇 放左成星期
之後mark到520萬 有價講 ，第日有客睇 ，仲高500萬成交左
咁鐘意講價拿

柏傲莊II 兩房廳闊得2.6M，三房得2.7M，窄到接受唔到

一期八百幾三房「窮」則都只有 3.0M

6百幾呎兩房套個廳都係得2.6M，搞到個廳又長又窄
放埋傢俬後應該完全冇6百幾呎既空間感

兩房套 617 都係一樣咁窄，其實都幾失望

1房OR細兩房 廳闊2.6M 我仲可以接受
大兩房套我個人就真係接受唔到

正常要幾闊 我都係得2.7m

又冇話正唔正常既，都係睇個人喜好
我覺得正常兩房廳闊最少都要2.7M，3房要3M
依家新樓劏到D則咁細，廳越來越窄長

窄長廳真係好惡啃

柏傲莊II 兩房套隻則
拆左儲物室既話個廳變左2.6 X 7.2 M
唔拆個比例反而好少少，不過玄關多條長走廊冇咁實用

劏俾中大nds

主要係aa 從言語間知道業主買家的買賣樓心態，追價或鋤價由佢去主導，鋤弱扶強係佢哋慣用技倆，精明嘅摸通兩面可做高回報的獎金，唔係咁多人入行去做令人討厭的行業

2003-2014年果D 多數兩房都係2.8M 深
三房就3至3.1M 深

我果度兩房就 2.55 - 2.95m
三, 四房就 3.0 - 3.5m

我果度2.75

宜家仲有

大埔新峰花園呎價好抵屌
曾經都有諗過,不過大埔對我兩公婆唔方便所以放棄咗

大埔新峰花園11座頂層連天台三房戶，實用626方呎，放盤一個月，累減55萬元，獲用家以775萬元承接，呎價12,380元，低市價約8%。

星漣海3房1050萬易手 3年半蝕一成半 (19:09)

文章日期：2020年10月29日

馬鞍山星漣海近日再錄額印鬆綁蝕讓個案。中原分區營業經理胡耀祖指，星漣海3A座低層C室，實用780方呎，屬三房連工人套房間隔，近日以1050萬元易手，實呎13462元。據了解，單位原業主於2017年3月份以1170萬元購入上址，帳面已蝕120萬元或約1成。若連使費計料實蝕約174萬元或近15%。

我2房2.7 但細房好細 得2.1 x2.05

我2房都係2.7
慘

兩房2.7M仲接受到
3房都2.7M 真係頂唔順，可能我重視廳多過房

呎價好平，可能係大埔

CCL 30-10-2020 176.84 -0.01

好神奇，四區升但CCL跌

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，CCL四區樓價指數，上周三區升一區跌，本周更出現四區齊升，是近23周首見，樓價有見底回升的跡象。新界東CCL_Mass最新報192.00點，創13周新高，按周升1.04%，升幅為6周最大，連升3周共1.91%。顯示大圍新盤推售，刺激新界東樓價向升。九龍CCL_Mass報175.33點，創6周新高，按周升0.14%，連升2周共1.60%。新界西CCL_Mass報164.19點，按周升0.38%，連升2周共0.50%。港島CCL_Mass報186.17點，按周升0.10%。

中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報180.80點，創9周新高，按周升0.33%。CCL(中小型單位)報178.04點，按周升0.26%。CCL Mass及CCL(中小型單位)同樣連升2周，均為10周以來再現，分別累升0.86%及0.79%。預期樓價即將擺脫谷底，CCL Mass有望結束連續9周於180點窄幅爭持，CCL(中小型單位)可望結束9周於177點水平爭持的局面。

中原城市領先指數CCL報176.84點，按周微跌0.01%，CCL明顯受到豪宅樓價波動拖累

唔出奇，田土廳最近慢左好多，
差唔多慢平時兩個月

經濟不停變差，依家歐洲個情況好嚴重，全世界完全停擺，再加上大陸個政策變左，放棄香港，好快只會成為支那一個小城市，未來幾年保守會跌3-4成。

師兄真有見地

上個星期講歐洲既疫情會愈來愈嚴重，就算香港守到冇爆發對個經濟同失業影響都會比當年沙士嚴重好多好多

大陸政策重心幾時放過係香港呀？
一直都係只係想發展 北上廣

你知唔知沙士果年樓價跌咗幾多？之後嗰幾年又係點？保守跌三四成呢個結論係點得出嚟？

由以前自由行，滬港通令到大量資金流入香港股市樓市，到而家玩内循環，放棄香港將金融中心轉移到深圳，國安法令香港法律保障下降等等

97年到沙士跌左足足6-7年，你可以計下當年有幾多負資產跳樓。 3成只係保守估計，實際幾多我唔係神，估唔到咁準。

你都識講97金融風暴，沙士之後其實冇乜點跌

你當然唔係神啦，你係樓市專家嘛

3成，用ccl 姐係122.5
幾時到呀2047?

放你個頭，借問聲螞蟻集團係邊度上市呀？
北京？上海？廣州？定深圳？
一直係邊個靠邊個你都未攪清楚

要鄰近國家攪手？佢唔攪事已經係叫幫左手
你老X 咪撚聽埋D on9 洗腦理由啦

當年沙士持續半年至一年左右就完咗，依家個疫情係全球性，而且起碼仲有兩三年先能夠控制到個疫情，你覺得沙士同今次疫情比，邊個對個全球經濟嘅損害大啲？

除咗螞蟻，國內最大數據中心除咗係美國上市外，
你又知唔知剛剛係邊上市？
今次又北京？上海？廣州？定深圳？

邪惡芝士幾個post都唱跌3成

有既根本唔會緊張

好似定時定候就會有類似嘅會員出現洗post，
諗起“供完昏”以前都係咁。

btw 置業買樓量力而為。

今次大獲啲

咁我哋係咪應該賣自住樓，然後等跌三成執平貨呀？

唔想做支那人就移民

如果你10年前買左樓自住，就算跌一半都冇損失，但係最近兩三年買就當你唔好彩，真係做死一世樓奴

我已決定同香港共存亡

係咪應該賣自住樓等執平貨？

你層樓買左幾耐，同埋你都唸住共存亡，樓價跌幾多都冇所謂啦

買咗五年，跌多兩三成就平手

如果而家賣，等跌夠五成一開二或換間大都咪話唔過癮

咁就唔驚啦你可以幾年後部署下換樓，到時個樓價應該可以去返13-14水平。

通常賣完自住樓既結果都係樓就賣左，之後等佢跌，越等越唔跌，賣樓賺左既拎左去交租已經冇左忽，但又唔甘心，賣樓明明為左執平貨，而家冇平到就買返太on9, 之後就繼續租落去

我身邊都有幾個呢d case
自住樓唔應該拎嚟較飛
除非失業冇哂錢供唔到就冇得講
正常有份工，我唔會咁玩，見太多例子上唔返車

沒事兒召喚

其實唔明點解要下下賣自住樓
而唔係加按至5成放租比人
等人地幫下自己供樓
自己又會多球幾現金
租乜都得啦

因為肯定樓會跌囉

供剩兩三成就係嘅

等睇跌到仆街

你留意多啲放緊盤同最近成交既樓價，好多業主都急放，不斷有新低價成交。
如果有巴打係諗住同香港共存亡，我好欣賞，但預咗最後會攬炒，樓價跌三成只係保守估計，依家個形勢根本就同當初九七至零三年嗰跌勢差唔多，希望巴打吸取教訓量力而為。

岩岩又有幾位立法會議員被捕，香港只會愈來愈唔安全，一個冇法律保障既地方，點會俾到人信心置業

樓淡成日忽然上車😂

既然香港咁唔安全
你打算幾時走
移民去邊？

打算2年後移民

除左藍屍覺得香港有國安法係好事，一般人都唔會咁唸

既然移民
你仲咁關心香港樓升跌做乜？
都唔關你事啦

我都攪緊移民喎

移民去邊？果度稅收幾多？
帶幾多錢去？
你幾歲？有仔女未？

咁你仲等2年？
好危險喎，國安隨時上黎拉你
即走啦

有咩已發展國家可以俾我今日申請移民，聽日就可以過去？仲要而家有疫情問題？

你當自己PhD？ 各國爭住請你個人？

咪係攞，講到今日申請第二日就可以過去咁

做咩又自打嘴巴？ 你地講到隨時可以走喎

點可以今日申請第日就可以即走？想知

你講吓你咩背景先
學術水平
身家
年齡

唔係唔得嘅，可能係你唔得

[url]唔係講中國變好，而係種種因素令香港變壞，唔通你覺得疫情會令香港有利國安法會令香港有利？[/url]

訓左好耐，答得我螞蟻、GDS係邊上市未？
申利：想買但無回鄕證

[member][member]始終過去大多數人冇去關心社會, 好多問題都冇alert, 而有Attention個班就好似連登咁宣揚出去叫人做, 將個問題外判出去, 自己顧自己搵錢, 一點一滴就將自己嘅命運奉上 跟住而家就乜乜乜七七。

呢度咁多個所謂嘅乜乜乜「移民英國人士」
話留守香港班朋友喺大灣區嘅狗
仲話生生世世起大灣區

呢種「移民英國人士」有幾多真係對香港有感情？
身份認同香港喺香港人？

反之佢哋更適合形容為對呢個社會不滿嘅一群
呢種不滿源於佢喺香港係得唔到優勢
香港對於佢哋來講係一個失敗嘅地方/ 經驗
而家UK開綠燈可以唔使計分移民
佢哋身體好誠實嗱嗱聲走，得鬼閒同你守護家園
口講大仁大義，走嗰陣背後插你一刀
以為去一個新地方就覺得自己會成功
可惜佢地忽略咗自己嘅心態係咁卑劣
為佢哋犧牲嗰啲人真係condom，仲要係0.03

香港同中國都有上市。

下，勿唔係放棄左香港咖？
仲有GDS係中國係無上市

知唔知近年叫人唔好接火棒嘅樓市專家害咗幾多人？

你又唔怕落地獄咩

利申：唔會俾意見應該買或者唔買

如果預跌至少3-4成，點解唔賣埋另外個間止賺
宜家嘅租務收入一定cover 唔到將來跌幅，死約照賠斬纜都應該有賺
樓跌3-4成，租一定唔止跌3-4成，咁計應該宜家高位股樓全清揸cash/美金離岸

也不睇好後市，而家嘅情況及可見的一年內，樓價非常不合理，同意你的估計

利申：已有樓契在手

咁巴打你出手沽貨未？

家人不同意把大半生的付出換來一個安樂窩安樂窩

我都係淡友，但我照買樓。

我既淡係平手（不升不跌）、最多跌一成。

自住驚西？

公屋平均輪候時間長達5.5年，近年新增申請呈跌勢，惟內地新來港人士申請比例，過去5個年度呈升勢，由2013/14年度的16%，升至近兩年佔近2成。

Ching 係咪對數字有d誤解你拎幾十萬新移民對整體比例緊係小，依家係講緊新移民來港後申請/享受社會福利既比例

十份一人會申請綜援
三份一人住公屋(未計fast track呢？)

重有教育醫療支出，對社會系統負擔，呢d福利本身唔suppose 享有嫁wo

你哋有冇留意去公立醫院睇醫生嘅人，尤其係大肚婆，超過一半係大劣人，我舊年排隊做手術就有2個大劣人在我前面，留意吓呢1～2年入住嘅公屋，口音唔正或煲東瓜嘅比例會明白，另外幼稚園門口的接送就知有幾多係新移民所謂嘅香港人

以上係資料來源

1. 涉及內地新來港攞綜援佔全港綜援開支4.1%
每$1000，內地新來港攞$41

2. 關於公屋
公屋戶內地新移民只佔2.5%
剩低嗰97.5%都係香港人，即係連登班廢柴公屋仔女
新來港輪候公屋嘅數字佔13%，因為每年150個人口轉移，何來大陸人搶晒啲公屋 呢個時statement 根本就唔成立

3. 新移民工作
新移民工作每周中位數45h, 其中9.1%一個禮拜做 60-64h, 呢度叫春話排公屋嗰啲做唔做到先？

4. 新移民學歷水平
呢樣野真係冇得幫，人哋大陸仔女都讀書多過部份自稱「土生土長」

唔係話偏幫大陸新移民，只係睇唔過眼香港地有一班土生土長嘅廢柴廢物攞大陸人做代罪羔羊
用嚟合理化佢哋攞社會資源，話自己土生土長所以有資格攞綜援 真係影衰我哋啲港英時期嘅香港仔

俾啲機會後生仔反思下香港地就算撇除新移民因素，本身已經有大量廢柴垃圾日日攤大手板攞社會資源。

新移民用嚟補充自然人口流失
近呢10年香港出生率低+人口老化
每年自然人口增長+0.5 - 0%

佢落到嚟打工做嘢，肯努力工作做啲厭惡嘅行業
點解會變咗我哋香港蝕底？

就算唔係新移民，供個土生土長18歲就排公屋搞大條女個肚排三日單位咪一樣

新移民2016年住私人房屋個比例高6% wo

不過Ching 你都講得啱，始作俑者都係班廢物垃圾香港公屋男娶個大陸妹，咁佢哋先申請到單程證家庭團聚

計落條數呢類新移民都係因為個仆街香港男人先落到黎

仲未計近呢10年有啲香港女嫁大陸仔，再申請佢落嚟

不如我問返你
咁到底始作俑者係咪土生土長嘅失敗香港男人/ 女人？

大佬呀，數字唔係咁睇當一萬香港人，一百個新移民，一百間公屋，新移民拎十間，香港人公屋比例得1%，而一百個新移民已經佔當中10%，綜援同樣道理

同埋你計active 新移民(未有身份證)，同通過新移民來港既新香港人都唔同啦上面咪有張話左1/3新移民住公屋，新移民無搶公屋咁你都講得出 Ching 你住半山小落區？

工時中位數同一般香港人一樣，點勤力d呀大佬，如果整體香港人top 9.1%做70 hr up，咁係咪新移民懶d？都唔可比

D數據present 個方法勁biased你解讀既方法更加係....

同埋間接福利資源，間接社會負擔又唔講，最重要係一落黎攞資源既根據係乜？！世界上大部分移民policy 都唔會俾你馬上享受社會資源，咁多年黎近百萬新移民，十萬間公屋計，不嬲有人護新移民有”fast track”

Fyi

點解唔係用同樣資源鼓勵生育？！最簡單產假加幾日都搞十年

因為新移民得到福利既比例高過香港人比例真係咁難明咩？

我都想香港有能力嘅人生多幾個，你自己會唔會生？

連登日日啲公屋仔女喺度話窮人唔好生仔
講到生出來會害咗佢？又講到香港啲教育乜乜制度
你問佢有咩好唔好，佢又分析唔到，個錄音機流於好膚淺嘅表面乜乜乜衰......又話咩買樓要供100年等謬誤

生育方面

家計會由以前兩個就夠晒數
到而家叫香港人生足球隊

但結果鼓吹咗冇錢用又想自己住18歲求其搞大女個肚生仔排公屋
咁算唔想鼓勵？
從結論睇鼓勵咗跨代貧窮，衍生大量社會問題要幫佢抹屎窟

人口方面

冇新移民補充自然人口
香港每年萎縮3-5%勞動人口，成個社會運作點支持？咁咪變咗你同我要做多啲野，交多啲稅
但留意番社會福利支出唔會減少，只會每年擴張。

仲有
呢度話公屋資源係比香港人嗰啲連登仔好口響
但問佢願唔願意將現有單位分一半俾其他香港人住
咁就幫到其他人可以快啲上公屋，有幾多個人會肯？
仲話要夷平郊野公園......甚至支持明日大嶼
你幫佢係咪害緊社會？同傷害緊自己？

佢將自己人生要負責任嘅部份/ 遇到嘅失敗經歷歸咎於新移民同少數族裔分佢「應得嘅資源」，讓呢少部分嘅人承擔所有問題的責任。

最諷刺係，當有其他「香港人」同佢有利益衝突，佢哋一樣會屌鳩你搶佢嘅嘢 e.g 屌鳩人買樓

“代罪羔羊常見的手法，就是將某個團體中極少數個體個別的不道德行為，放大成為整個團體的行為”

“代罪羔羊理論（Scapegoat theory）作為一種源由已久的政治理論，最早持代罪羔羊理論者認為，某些戰爭是由政府挑起的，目的是轉移民眾視線，團結因互相仇視而陷於分裂的民眾。”

agger
同仇視警察一樣
"將某個團體中極少數個體個別的不道德行為，放大成為整個團體的行為”

我拎住1000萬 係倫敦近郊買間2000尺三層講緊都係5球
再拎多5球係Manchester買幾間apartment收翻3皮野租
輕輕鬆鬆都唔撚洗撈 得閒就入場睇下英超 得閒有平機票就飛下瑞士 去下冰島睇極光
你慢慢係等光復大灣區統一中港台( 再禮拜六日排donki or 行下山都講緊成山係人 去露營好似難民營咁 你慢慢玩
我先走
完

ching有高見
連登仔無民主就屌鳩政府
將少量警察行為當成全部
無中國，香港就玩完啦
睇下封關後香港經濟食哂屎咁

𨳒你老母臭閪
祝你死完全家死外家

封你老母個臭西

IT 狗就狗啦, 九

有無ching睇緊5m左右盤
你地有咩心水
大家交流吓

我諗 隻羔羊係代緊政府受罪。。。

撇開個人層面(即係本身個人努唔努力)，宏觀咁睇，香港政府真係做得幾差下，尤其房屋政策，令到中間個層，向下流。

另一個做得比較差，係幾屆政府都不思進取。完全依賴旅遊，尤其自由行。其他行業幾乎停滯不前。

冇辦法，香港地少人多行資本主義

政府半民主半獨裁，兩個制度嘅優點都冇，缺點就拎晒

對班中產來講，搵錢炒樓的確係好地方，但如果無家底無能力又唔捱得就係地獄

其實拎公屋，拎綜緩咪由佢哋，大部份呢啲家庭都係不思進取，好吃懶做，第時生出來仔女就係做啲低下層工作，無限loop，根本唔會係你子女嘅競爭對手

呢句不敢苟同

咁都要拉埋全港民望最差果班人嚟講

死撚開啦咪撚黐埋嚟

名留青史架佢哋
蘿蔔頭都要拜佢哋

其實97回歸 已經注定香港無運行

因為從來無一個老細 容忍到自己條0靚 叻自己咁多

政治角力，其實同辦公室政治無分別

你唔好痴線啦

淨係721 已經可以收黑警皮

我仲以為去咗鄉土

政府同建制派既人奶共奶慣晒，淨係識得做伸手黨問阿爺攞著數，之後就當自己成功爭取

而家連上面既人都睇唔過眼呢班垃圾

9.95 唔係新高黎咩

冇留意開悅庭

我都係
呢度都搵到奶共撚

H捱多一日就有得飲凍飲

我今日截數，病貓 0.35%

今個月我1.7

估唔到呢個ＰＯＳＴ都咁多５毛不停吹奏支那人高學歷同冇攞香港福利

即係點
新移民就羔羊，黑警就死全家呀
乜雙重標準到咁呀
你分清楚新移民係羊定狼先講啦

近日交投氣氛向好，帶動豪宅成交，上水天巒最新錄蘇黎世大道雙號屋，建築面積4,160方呎，實用面積2,454方呎，業主開價約4,800萬元，議價後以4,138萬元獲承接，呎價16,862元。原業主2010年以6,053萬元一手購入單位，將單位作投資收租之用，持貨10年，是次沽出單位賬面蝕讓1,915萬元離場。洋房現時市值租金超過5萬元。

閣下理解能力比較遜色，唔明嘅話睇多幾次
俾個例子你

一隻白貓同一隻黑貓，兩個都一樣偷緊公共資源。

係你眼中：
白貓係本地出世，優越啲所以可以將責任推卸隔離黑貓。
黑貓係新移民，所以承擔埋白貓偷嘢嘅責任係理所當然

係我眼中：
我點解要分你本地出世定未夠七年新移民？
我只會睇你個人嘅所作所為
係咪上到庭同個官講我係香港人，所以有權食你？

定係對你來講好難理解呢個思維層次？

你嗰套思維，只要係「自己人」做咩就唔使承擔後果？包庇就係你口中講嘅公平？

定係你想隻羔羊幫你轉移視線，想大家包庇你啊？
只有你班惡窮鬼廢柴自己食緊社會先會推卸落新移民
其他人就屌埋你，使鬼分你新移民定香港？屌MK仔之前唔通要睇hkid? 少數族裔都會做外賣仔
班本土廢物有咩contribution 呢請問？
每天上連登叫春大叫不公？買樓置業就話大灣區狗？

你班垃圾搞到 「香港出世」呢個Title
變咗你班垃圾廢柴嘅「保護傘」
自己心地唔好，就唔好怪個社會

因為我係白貓囉就係咁簡單
我交稅養本地廢人都唔想養班支那狗呀
本土資源都唔夠分，仲要分比班新移民？
每日150個你自己計下有幾多支那狗落左香港啦
屌支那狗咪要睇hkid囉黑警支那都有好人呀仲唔多謝佢地？
香港人就真係做緊隻羔羊養班支那狗啦
你心地咁好就以後唔好屌人搶奶粉啦

你隻黑貓仲想過左七年變白貓
訓撚醒未呀
話唔定真係過多七年又有人幫班黑警洗白

上面條on9已經幫新移民洗白啦
個別有貢獻就一個團體有貢獻，玩以偏概全，係本土香港人養班新移民，定係「新香港人」養班新移民呀
黑警一樣有好人，會叫元朗黑警死全家定黑警死全家
住左七年就「香港人」，退休黑警係唔係黑警，見到盧偉聰講多謝定屌鳩佢
上面所有數據都係過左七年就係香港人，支那七年前落香港人既人咪入哂落香港人條數到囉

你覺得佢黑，佢何嘗又覺得你白呢

但歷史係由勝者書寫嘅，是非黑白都係

但將來啲人點諗控制唔到亦唔關我事

一個人係個體，個體一齊就係團體
一個新移民係個體，一班新移民係團體
搶床位搶資源係一個團體咁搶，唔係得一個咁去搶，代表緊新移民
我屌鳩黑警政府係個體，一班人屌鳩佢地係叫黃絲

又玩偷換概念
邊句令你認為我講既野代表香港人呀
我個體屌鳩你呀傻仔
將新移民拆做有貢獻同冇貢獻
點解唔將警察拆開去睇呀，有前線有文職，拆到唔洗屌警察咪得囉

雙重標準既垃圾

同意呀
黑警都有好人
文職警察係手足
快啲拆開哂黎睇啦

除左打稻草人 偷換概念 你乜都唔識
停留係我屌新移民就係我就係大陸人，唔知點黎既邏輯
垃圾到咁

The Hong Kong Police Force (HKPF) is the primary law enforcement, investigation agency, and largest disciplined service under the Security Bureau of Hong Kong.

HK policing 起源於Metropolitan
by consent 每個平民將自己嘅權力上交俾佢哋
你條傻IT九搞清楚empower/ authority 先

最簡單概念 紀律部隊，一班需要著制服，內部有各階級，接受半軍事訓練，受法例約束行為及問責(accountable)

HKPF隨着時代變遷，不同新嘅專責「部門」
可以話係一個舊瓶不斷裝新酒嘅agency

喂喂你覺得新移民可以同「警察」互相比較？
你講嘢真係完全同嗰啲政棍一樣，你不如叫熱IT狗

真係唔係想笑你低學歷，你睇嘢咁膚淺
如果你講嘅嘢係認真嘅，建議講嘢之前用下你個腦
睇多少少多啲textbook先
層層遞進建構你嘅知識先討論呢啲問題啦傻仔

講厲害真係唔夠你勁
講到模棱兩可意念含糊，spin走主體轉移視線，避輕就重，仲笑返之前自己講嘅嘢
果然係入面速成班訓練過

你拎個警察定義出黎有閪用，你咪拆開唔同部門去屌囉，問責班速龍囉，關其他「警察」乜事
我由頭到尾屌緊成個新移民團體，成班黑警去屌，我理撚你有冇貢獻有冇做錯，當一個團體多仆街，就會成個團體比人屌，黑警用制服區分，新移民就係用標籤去區分
你想將有貢獻既新移民拆開就唔好包埋冇貢獻既新移民入去做「羔羊」，拎褔利既新移民點樣有貢獻？生多幾個我養多幾個？97之後過左七年變「新香港人」拎褔利又計埋入香港人條數？咁「香港人」拎褔利既數量又真係好多既

如果依家想賣樓可以係邊度放
除左地產舖
太耐無接觸呢D野...THANKS
果D咩28HSE 既APP 其實係咪都係經AA?

嘩，病貓 hibor 一日之間由 0.35% 暴跌到 0.22%

你睇緊邊

有無人屋企廚房用石英石做台面？上裝修網睇石英石防入色，耐熱，防整花防裂都唔錯，但就有接口位，雲石又太貴得個靚字，人造石就最實惠諗緊用邊款石

[url]嘉湖2房[/url]

On9 禁錯url

姐係面睇落係無接口位? 得側面睇到? 有無話用咩牌子好??

第一城 大埔中心

唔撚使睇，應該係特朗普贏

四小極高層8球

堅跌

抵玩

願聞其詳

兩者有咩關係?
美股跌代表港樓要跟美股跌? 咩推論?

請教各位 新手2人上車盤預300零萬係咪得置樂三寶果類選擇？ 因為我睇尚築 豐連果d都有呢類價但係應該係假盤？

睇好樓市就係5毛？ 咁你自稱仲有層樓收租算唔算？ 你唔係睇最保守跌三成咩？

一定係你怕下家接你火棒，所以唔忍心，寧願賺少啲。身體是最誠實的

[url]香港控制得好個失業率都創十幾年新高[/url]

而家問楩你個on9推論點得出來?
你條柒頭唔撚識答咪收皮law
講埋D on9野有撚用呀?

咁耐無上，一上就大戰

香港置業西九龍星匯居分行首席聯席董事曾家輝表示，長沙灣宇晴軒5座極高層D室，向東望開揚山景，2房間隔，實用面積約454平方呎，建築面積約635平方呎。單位以860萬元放盤一星期後獲外區客接洽，議價後減價約60萬元，以800萬元「齊頭價」成交，實用呎價約17,621元，建築呎價約12,598元。據了解，買家為家庭客，心儀單位間隔實用，景觀開揚無遮擋，在睇樓2次後即拍板承接。
原業主於2004年1月以約190.3萬元購入上述單位，是次轉售帳面賺約609.7萬元，物業升值約320%。

香港置業將軍澳新都城一期分行市務經理(銷售)唐荣花表示，剛促成維景灣畔2房成交，外區客以808萬元入市，實用呎價16,064元，成交價低市價約2%。成交為維景灣畔15座中層E室，向西南，望翠綠山景，2房間隔，實用面積約503平方呎，建築面積680平方呎，單位放盤3日，開價830萬元，獲外區客議價22萬元以808萬元成交，實用呎價16,064元，建築呎價11,882元。買家為分支客，心儀單位鄰近港鐵站，而且環境清幽，睇樓3次即拍板入市。

抵呀！

平
高位9球左右

唔好咁快簽新租住穩陣，
因為你唔知佢會唔會玩野，
到期唔交樓你難攪，如果跟足程序收樓要好耐先收到，期間佢又肯定唔會交租。

不過呢個擔心係多餘既
無樓睇你都租唔到

係咪望墳

跌左成年喇喎，就跌完添喇

中原地產黃埔第三分行B組分行經理袁顯岸表示，分行最新促成一宗紅磡都會軒交投，單位為2座高層6室，實用面積478平方呎，建築面積634平方呎，兩房間隔，單位座向東方，望開揚市景，成交價846萬元，折合實用呎價17,699元。

中原地產袁顯岸指，上址今年7月中開價900萬元，惟無人問津，遂於上月中調整叫價至860萬元，現以846萬元成交，即期內累減54萬元沽貨，減幅6%。新買家為一手向隅客，見新盤抽籤結果未如理想，即轉投二手市場，鍾情鐵路沿線屋苑，加上單位景觀開揚，睇樓2天即還價入市單位自用。

據了解，原業主於2008年1月以340萬元買入單位，持貨即將13年，現轉手帳面獲利506萬元離場，單位期內升值近1.5倍。

想問下各位 個mortgage link acc 賺到果d利息係咪一定要用黎還落個loan度 唔可以當現金咁比返你?

可以
申請果陣可以揀扣loan定rebate

CCL 6-11-2020 177.66 +0.82

咁耐都無乜點郁

穩定，咪幾好
鍾意買既繼續買

想請問一下，啱啱成交同上手業主對埋啲雜項尾數，第四季差餉其實係扣咗$1500, 但對手表佢用返冇扣1500個原本價錢Prorata同我計返，是否正常？

樓價跌左成球比高位

今日睇估價算左十萬

一定要影😨唔好咁傻仔，
有身份證有咩事都仲可以報狗，
無既話個租客係單位種大麻都係你食。

唔洗，記得拎去灣仔稅局打stamp就得

我都三年前買左大西北，幾個月前賣左樓賺左百幾萬

咁跟住點打算？

佢有佢嘅意見，銀紙係自己嘅，各有所取捨

因為平時經aa，佢地通常留返自己鋪冇俾到我
我都覺私人簽應該要影低

唔該哂

9up樓淡就好似一種信仰，問佢點解睇淡，就等於問個信神個佛既人點解你信依個世界有神佛一樣，解釋唔到，總之就係信喇

大家交換下睇法，討論下其實冇問題，但如果盲目ban鳩人睇法，夾硬導鳩人地要信你自己果套就算吧喇

上網打就得架啦
我都係上網打 即時有份野比你 自己印返出黎就得
佢有個code 可以比你上稅局網對返
好簡單

學左上面個預言家講，等跌多幾年就入市

都係個句，上面個預言家話會跌三至四成，但係又話hold 緊層樓收租

如果預視到資產價值會跌3-4成，點解唔斬租約宜家即賣，賠埋都應該有賺，租務收入一定cover 唔到佢口講嘅跌幅

人哋有本錢揸住呢蝕，大把呢啲業主啦，沙士價任你跌，唔似你哋咁勇用2-30年青春去接火棒，過幾年賺到又交比下個接，但如果逆轉就唔好埋怨人呀！

而家係佢講到一定跌3-4成

一定跌點會唔賣啊？ 一定係有「良知」，唔想其他人接火棒

唔賣係因為唔覺得會跌咁多。

好似佢咁，肯定最少跌三四成，而又唔賣，應該得佢一個

供斷左可以sh

其實我都識唔少人睇衰樓市，所以賣晒啲樓。

橫掂佢都係吹，不如話已經賣晒啲物業好過啦

明知一定會跌三四成都SH？

原來你都賺夠，隨便你啦

假象嚟嘅！有樓有幸福，無樓飲白粥，樓市go go go

跌三四成仲賺緊一倍 急咩？

跌夠四成一開二啦，急咩

如果跌到我買入價，好多業主好淒涼

成年人決定自己負責

但做人唔好學廢湯，一邊唱衰一邊買樓，或者仲留層樓收租

你呀？ 留返D錢財買棺材把啦

你真係叻叻🐷

而家柳州棺木估計起碼都20萬起跳，龕位也2/30萬，絕對係條大數，拍得住大圍維修嘅費用

唔唱衰，啲樓價唔下調，佢點買平嘢，朋友就唔會咁，大批經紀同佢搵缺水或呼吸plan 嘅業主，趁你病攞你命，每月出出入入都賺唔少

冇說服力姐

吹到黎緊跌四成要依家放
真係跌夠四成你夠薑一開二咩
另 你仲想入市證明唔會大跌

有冇說服力就唔知，佢嘅收租物業就多到手指腳趾都唔止

而家係唔係換樓時機？
老婆而家照顧緊小朋友 1個人打工要過壓測

睇吓你想先享受又或克制生活條件去換樓，要計埋現金流，我唔係專業人士，純廢老角度去睇，如果你工作穩定又有足夠現金流，而家揀樓由你挑選，追價機會低而劈價機會高，優質地點、樓層、坐向係市旺時機會低，否則多留現金應付家庭開支及小朋友嘅讀書和補習或興趣班費用，純個人意見，只供參考

講中心聲。。。
因為住緊屯門 想出番九龍周邊
睇緊d升幅唔大九龍周邊樓

終於有睇法一致

要結婚生仔買樓都等多陣先，分分鐘平4-50萬

政府放風取消空置稅，我覺得減印花稅都有機

政府想增加收入，應該唔會減印花稅啦

如果想推多啲人入市，取消壓力測試，放寬一千萬以上首期機會大啲

大家裝修保險係搵邊間?
邊間最抵屌??

無錯
政府一定唔會減stamp duty依塊肥豬肉